有冇一app 類似家長監控

但用來過濾班長老睇到乜內容。
例如中左 key word 李力X丶屈文妓丶民建x可以過濾到？

我買左部iPhone 比老母丶佢就係咁forward 佢D親戚朋友果D長輩圖丶洗腦文出來。

我同班走表都比班長老吹脹。但又真係冇辦法。

有冇師兄有計？

E想知

Quit Group

我老母又forward D垃圾文丶有冇師兄有計？

下一個葉繼歡
屈穎妍@HKGPao
2019-6-24

本來，這個週日下午，我報了名到中區的大館聽「警察話當年之追捕葉繼歡」講座，這是警隊175週年慶祝活動之一，當年有份追捕賊王葉繼歡的幹探都會現身說故事。

但一場逃犯暴亂，警隊叫停一切與175週年有關的活動，連警察訓練學校的結業會操也要取消。也是的，當警察總部都自身難保、碎蛋滿門，還慶祝什麼175週年？

那夜暴民散去後，有休班警員主動回到警總幫忙洗擦狼藉，我認為，警方應把滿目瘡痍的警察總部圈成一座行為藝術品，展覽三天才清理，展品名叫「175年最大恥辱」，讓市民來憑弔，讓全世界看看，讓事實告訴大家，什麼是和平示威？什麼叫手無寸鐵？

是的，每一個警察都覺得那夜是奇恥大辱，全世界沒有一個地方的武裝部隊總部被包圍、被攻擊，可以毫不還擊，而暴徒最後更可全身而退。

或者這是一種忍辱負重的打法，或者因為整個政府在示弱你強不起來，又或者敵眾我寡的狀況下只能忍，但我看到一位警員的話正中要害：「做回警察要做的事，不然大家以後都抬不起頭！」

說得對，警察抬不起頭，即是權威抬不起頭，即是父母教師校長從此也抬不起頭，那是一記火燒連環船，推倒的不只是警察，還是社會的權威。

我想起，國家對中美貿易戰的態度，其實很像今日警隊處境：我們不願打、不怕打，但必要時不得不打！

到底幾時才是必要時？當忍一時只會變本加厲，退一步更是踩上心口，就是「不得不打」的時候。

那夜我們在電視看到警察學院副校長李仲華總警司從警總單人匹馬走出來，勸示威者「畀條路救傷車行，我哋都係人……」，因為被圍了十幾小時的警總內，有身體不適的孕婦，但好言相勸，換來的只是「X你老母啦死黑警」、和涼薄的「咁而家（孕婦）係咪生得丫？」

看到李Sir欲語無言走到被封死的門口，想徒手搬走鐵馬的悲涼背影，我忽然明白，原來執法者才是真正的手無寸鐵。

當大批口罩蒙面黨在眾目睽睽下公然破壞警察總部外所有設施，竟然獲得社會不少人稱許讚頌，神父更把神搬出來，一邊高唱哈利路亞，一邊犯法讚美主，我看不出，這畫面跟伊斯蘭國在割人頭時高呼真主偉大有什麼分別？

相反，警察一動手就是濫權，一亮棍就是暴力，英雄不能用武，只能躲在盾牌後當沙包，那是法治的悲哀，更是社會的慘劇。

人總是生於憂患，死於安樂。香港太平太久，葉繼歡年代的槍林彈雨大家已經忘記，或者不曾經歷，於是要在安樂日子尋刺激、扮英雄。

別給我言中，總有一天，香港會出現下一個葉繼歡，真槍實彈地告訴大家，縱容暴力有什麼下場，而這下場，影響的不再是金鐘黑衣蒙面人，而是全港市民的你和我。